（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區35

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂定力量肯堅持就會成功

食極唔肥?
睇左佢

窮巴冇開定po

1001係咪要負責開po

健腦講起strongman都想問，呢到有無人玩？

唔係得美國有比賽咩
d架餐邊度搵

好 留名

唔開定po 此風不可長

我都有D興趣玩舉重
係咪一定要返中國學

坐這山望那山，一事無成
做好手頭上既野先啦

留名

坐這山
望那山
Macao旅行

好易

求其搵啲大石飛機火車都玩到

又真係幾容易求其搵到……

冇人留意到我僭建左D野入開PO文度

Sadik又玩返men physique

Steroid ？

留名 繼續學嘢

力量
唔講埋健美！

有冇師兄試下操野嘅日子食得少過rest day?

係咪運動太劇烈影響左胃口？

有啊

我之前有一排操太甘令到我做完之後都唔餓

話說聽日 test 1RM

Warm-up 如下：

40% RM 8下 Rest 2 mins
60% RM 5下 Rest 2 mins
70% 3下 Rest 3 mins
80% 1下 Rest 3 mins
97%. 1下 Rest 5 mins

之前再按狀態/感覺去試

如何？

試過做到想嘔 死忍
要坐好耐先過左想嘔既感覺
但之後都係餓到pk

當你半年冇運動過

之後再嘗試pick up 返之前嘅強度

廿幾年無做運動
岩岩開始半年

good try
keep going

運動能醫百病

加油 訓練強度同量要慢慢令身體適應

我係做完攰到又唔想食同想即刻上床訓，但為左養住啲肌肉又冇得唔食...

大部份有玩crossfit地方都有，自己搵下

一個L3 Reebok ge crossfit athlete

夠唔夠

同埋玩Olympic weight要好高mobility.本身要將好多動作cut開去練，就好似clean & jerk咁，首先要由group到大腿，同deadlift已經有唔同分別，用力方法，再用clean pull之後到front squat.到上黎有三四種推法，有shoulder press,push press,push jerk, jerk squat 同split jerk.

你係邊間？

Asphodel

其實oly好多變化，首先每個地方用既方法都有小小唔同，中國就叫人唔好跳。所以好睇邊派

女巴西戰士係咪仲係度？

冇啦我依家玩powerlift 打咗個底先

你clean同snatch 1rm幾多

我去過一兩次玩咋

唔太清楚

唔好咁啦我唔係認真玩O lift

Sorry 大佬

咁依家係邊度玩powerlifting

我覺得好難 學過，超痛苦

要練係好辛苦，我依家snatch最高都係得175lbs。慢慢黎，但玩oly你會自己就住，反而無咁易傷

不過大部份玩過既人都有lower back pain.

冇玩都有點搞

搵下原因，其實有好多時關本身個骨盆事，例如squat.你老西落到盡，但根本個mobility 唔夠，就用哂lower back.所以你做咩先會痛係重點

大家交流下

果個steroid ig都follow左我

坑p有個pt 肥撚到雙下巴都有 著件oversized sweatshirt扮大隻

拉到80k

之前骨盆前傾幾嚴重

然後我操多咗腹同屎忽好咗啲

有一排就冇咁痛

而家又痛返 squat我又冇落到盡 butt wink前已經上返 唔知咩問題

我係平時咩都冇做都有少少冤

然後彎腰就會酸痛 尤其換餅嗰時

有時朝早起身打個乞嗤都會痛

我都有少少
主要係dl問題
就算我雙手有轉向後，啟動背闊，下巴收埋，肩甲向下壓，吸氣入肚谷實，支bar放係腳掌中間，小腿貼實桿，啟動前一切看似美好，但一拉起就保持唔到下背中立

我諗過幾個原因但好似都唔成立

臀肌同股二頭緊張，但有排碌好多都冇咩改善

lock out時盆骨前傾，但我未lock out已經睇片睇 到下背郁左

核心不穩，但我做肩推同深蹲都完全唔覺得核心唔穩

臀肌同股二頭太弱，但人地比賽拉到拉唔郁都唔會彎下背

下背太弱，但如果動作岩下背肌肉長度應該不變，唔會拉幾下80kg都彎掛

盆骨構造唔岩拉窄腳DL，但我拉果時唔覺得hip有任何不適

錯用上半身帶動動作，呢個技功問題要用時間剋服

唔知大師有咩睇法，有需要既可以比埋片你睇

ps 如果木板地做成件事又會好好多，係p記做就好易下背痛，唔知點解

冇啊自己係P記跟program玩

想引體向上個架吊住自己，之後core用力30s放鬆，吊下就解決到

你幾高？

拉鬆前四頭先做squat

有無group可以傾？

聽日操完試下

169cm

我地冇POST群
呢度聚呢度散……
我係呢個PO既後輩，前輩們好似唔想搞到好小圈子
我都認同，所以都冇搞任何群
就算同D巴打出黎睇過比賽我都冇交換電話/任何溝通方式

睇下，可以改善

仲有做多d deadbugs and cat 既movement 有好大幫助

獲益良多

因為我地最大問題坐太多，同玩手機，個個人都好易有text neck and round shoulder. 好難一下子靠做運動改善。

係手機睇呢個post，十分心虛

我自己平時坐都比較多

之前一直做大重量都冇乜點做proper stretching

所以而家要慢慢去做

哪個死小孩負評我個169cm

每次見到d PR post多正評就覺得呢個post好溫暖

如果我係你一定作大自己係米七

follow 曬你地d YouTube

比video我睇下

以前仲要溝女時我都號稱172

有無人去goji玩？

平時喺p記/go24

近排去量度既inbody

其實大家最好計下自己ffmi，咁就知道自己大概增肌定增肥。先簡單講一下，好多人會用減脂做目標，但其實本身肌肉唔夠，減脂變減肌，好易肥返。所以要了解自己，同你自己既目標

唔知自己bf確實幾多

9估自己23%計到21.幾

準備bulk到3月先再減

盡可能bulk都係20以內

想問下各位師兄
如果感冒/大病 令到胃口好差
有咩食物唔會太頂胃/飽肚感低
易入口 卡路里又高既？

水果榨汁，我依家都病緊

我都覺自己呢排好肥

係咪應該整個mini cut

本身肉量大？幾重幾高？

唔算大 係肥腫

176cm 85kg now

肚腩幾大 bf20%樓上

有無1rm數字？大腿幾粗？

冬天呀，放寬d啦

係咪練得多條腳筋會鬆到 ? 我彎腰手唔到地

病就算啦，遲d追番

唔係15以下已經好放寬。

第一，企得太遠支bra.唔得中心，你想像下個力係向後向上拉。
第二，成個人好緊，好唔穩定，你無學換氣，呢樣要練。
第三，deadlift麻煩企好先落手，我知拉力帶用緊要set.麻煩你set果時跪低set。

如果我好似你咁拉，我下背一定會痛好多日……
你冇野咩？ 老實講第二第三下完全FEEL唔到你下半身發力……

第二點呢，我真係未學過，有咩技巧

好似可以坐後d落d呀呵？我做個時都覺
但我下背真係無問題

我上傳緊片呀弱智隊長
一陣幫下我

有老婆有仔個下背係強D

連做幾下換氣換得咁快

我估係琴日蹲完，腳唔肯發力
今日姿勢真係幾肉酸，所以放上來傻大家指點下

同埋你都企得幾開
呢個站距係咪試過黎最舒服?

係
我深蹲企得仲開 俾朋友笑淫賤不能移

弱智隊長

呢日係做完深蹲72% x3x12 再做dl

deadlift 有少少彎可接受，但你要練既唔係back.要做back.我不如做rack pull

終於見到倉巴個肚腩仔

你每下都reset

錯重點

乜唔係上背可以彎，但下背應該平曬架咩

唔係每一下完美，但你岩

多邊形餅

巴打求下你睇下我個窄腳DL

依家傳統DL好易下背痛，相撲DL就做得輕過傳統好多
好戇居呀~~~

雖然我就算拉幾重都比唔到賽

好簡單，有無做過hip thrust ?做輕既之後再做DL.你地set up得唔好，令個起動唔得。個起係你當拿bra果下感覺到後大腿有小小拉住既感覺。就差唔多

同埋無谷個patpat，上到去收緊，你一直做緊同半下無分別

倉巴 我重睇多次
如果你慣左咁拉可能要改下
因為你對腳lock out 唔到，應該會紅燈
要諗方法比臀部參與多d

好似係

同埋你隻腳係係有x平足

係喎！留意一下！

病唔好勉強

WTF 原來我有平足 咁多年都唔知

係呀，我起果時係feel唔到後腿有拉扯感 但做rdl就會有，所以平時鐘意做rdl

我係問姐，即係你正常腳？

冇1rm

5rm 就有

而家去到 bench 75kg squat 100kg dl 100kg

但係應該仲有得上少少

大脾冇度過

其實會唔會bf太高會影響bulking效率

去google 點判斷先

但應該冇，廿幾年都冇人話過我係

但我企直之後足弓位真係掂到地

原來係咁，下次再試下 提自己谷出個屎忽

夾

隊長介唔介意我貼埋sq同bench 片比你睇下

唔好以為我唔記得喎

又話唔用拉背帶

聽日到我貼DL

未練成呀，好L痛

我朋友睇完片話，佢睇我做，睇到自己條腰痛

有啲卡住嘅感覺

不過你好似進步左

just do it

我都係，睇都覺腰痛

係大約3年前我尻拉做deadlift.有一次做140kg，條腰拍左一聲，果晚痛到落唔到床。
之後就睇物理治療，最後當然好返，但就知道好，係亂黎，因為真係會出事。之後返風落雨條腰就會同我傾計

好好啊，比dl好好多

squat我睇唔到前面。比較難講

如果只能影一個角度，你會點揀？
指深蹲~

則面，即係你左右手申出黎果兩邊

岩呀，我都自覺自己做得肉酸，要再調整先上了

Deadlift 我向來都覺得有貨
係bench on99

明明好飽 但又食得落 係點解

同你完全相反

我一開始做三舉時都係deadlift 掌握得最快最靚
我諗人人不同的

你有第二個胃了

一年前squat 100kg 20reps

果陣時玩個叫super squat既program. 好金但有用

Ching 三項max幾多? 有冇玩比賽?

無。只係玩過crossfit open.
我果時71kg
deadlift 185kg
bp就115kg
squat就160kg
我clean and jerk就105kg
snatch就80kg

後黎太忙好少做運動。
之前整傷shoulder無得操，岩岩操返一個月。

依家肉量上左，但力細左，太耐無玩力

聽過下

好痴線

10rm做20下,no belt只可用呼吸控制，好痛苦

數據好正
健左身幾多年

好弱就真，正式黎講大概3 到4

我最肥180lbs.之後減到165再上190再落到171，依家又上過

但係我睇片唔覺得果個係你當日既10rm黎

因為我破左好耐，後黎做到115 20下

有神快拜

垃圾一個

不過squat 20下真係好折磨
點做呀

意志，每次做我感覺到靈魂無左一半

話說以前試過用squat 25rm推下d 荷爾蒙.. 去到20下已經想死

我都覺
要慢慢捉個重量

d油唔夠問題?

講起病我都有啲傷風...
不過都係忍唔住照操

恭喜玩家 你已練成技能：食大個胃

去gymroom散播病菌

今日myprotein到左，leggings啲質地麻麻地，上次都係見特價買多兩條替換

做gym會窮巴打可否post吓正面全身照

瘦仔想開始做運動應該做咩好，跑步？？

有冇人試過整親呢個位
上星期一squat 10rm個陣突然feel到唔對路，之後個兩日雖然行路完全無問題但曲腳>90°就有啲啲痛，skip咗3次leg day之後依家個位唔會痛但用手禁就會痛。

我唔係玩寸勁，有玩開powerlifting既fd睇過我squat都話個form ok，唔知點解squat得個10rm就整親

依家覺得對腳縮咗水 唔想再skip leg day呀

10reps定10rm

btw呢d一定叫你睇骨科 冇人敢9up

肥瘦唔係問題
係你想要乜野
如果你想要帶氧能力心肺功能，去跑步好呀

我都買左d衫褲但我覺得質地幾好，可能窮人著開平野

係想要番個正常身型喳，而家瘦到排骨咁
168得嗰5×kg
已經矮嫁啦

我自己覺得asos自己出嘅gym衫平啲同性價平高
參考女裝

又有高手

即係想增肌啦
立即學點玩重訓，唔好再做帶氧

依到好多高手

好多都勁過我

係咪即係要join gym

你俾得起幾錢一個月做運動先？
如果負擔得起，請個教練學基本動作(big3+其他動作)

學返1個星期啲最最最基本嘢先入去啦

利申:上網學咗2,3個月先敢入gym room , 所以我一玩就係bb db

無咩預算

同埋我瘦猛猛入去應該會畀人夾

咩係bb
db即係啞鈴？？

正確啲講應該係11rm做左10reps
po上黎想睇下有冇巴打都試過

冇咩錢唯有玩p記啦
睇下有冇高手大發慈悲可以教你
你都冇錢唔洗怕比人sell啦，p記唔敢拎你信用卡去借錢既

bb Barbell
db Dumbbells
學就學barbell dumbbells 呢啲free weight 先
Machine 係輔助

bb槓鈴 db啞鈴
我會模擬個動作點做 肌肉點發力
就算依家做咗幾個月我都keep住會模擬動作
點先做到一個好嘅挺胸收腹沉肩鎖背 我都係慢慢學咗先
平時會拎掃把條嘢做 模擬barbell
不過你有心都可以好似我咁厚面皮 入去問人

join 太古團

起我底睇FAQ先

唔該曬咁多位，我爬下文先

諗住一月前我都寫返篇做尖感想賀下我做夠一年gym

唔好諗了，開始落筆啦

星期一朝早我都去搵佢

支持
留名睇

記住開係出面，推你上熱門

你波羅蓋放到幾多隻手指？

咁樣放?
三隻手指度

打橫放係波羅蓋有空位果度

空位大啲易啲整親?

當可以放四指就好可能係肌肉太緊扯高左個波羅蓋

利申:唔係醫生，自己整親過

想知巴打們點睇女仔去gym房？會唔會覺得不自量力？

個個都係由零開始，就係乜都冇先入gym 學。

去Gym唔夠膽叫個師姐幫手spot
我朝早去都見到佢 好想認識下佢

spot 咩先？如果要求女幫男spot squat 你唔介意個女既都介意啦

Bench press姐

會唔會有壓迫感

spot hip thrust

唔敢望d女 d女條一定覺得有資格望佢咩唔好不自量力啦

試過行過望下個女仔做gym
跟住果度有個pt叫我集中d

你都集中d啦 你們望我點知我望女

想問下
第一次做二頭機部機
做完之後隻手伸唔直 會痛
正唔正常?
定我係做錯

hey 巴聽日幾點gym, 撞下你先

邊度痛？二頭痛咪正常囉

應該大約11點

聽日Squat 5 sets, bench 5 sets, deadlift 5 sets。起碼操2粒鐘

咁可能見到

新手入嚟學嘢見到哩句
有一次頂唔順衝咗入廁所 對住馬桶但係嘔唔出 嗰種感覺好似中暑咁
明明我feel到自己仲有一半力繼續做 過咗個感覺嚇到即刻走 其實咁樣正唔正常

洗唔洗用暗號相應

相認

唔洗相認啦， 我諗住見識下咋

互相見識

醒起有一次係旺角操到嘔，做完一set 突然同d fd講走先
然後一路忍一路跑樓梯
成功去到廁所先嘔 係廁所驚未嘔完再抖多幾分鐘
出返更衣室見到d fd岩岩入黎，佢地個眼神好似覺得我瀨左屎

咁你留意下做腳渣嘅人啦

𥄫就算啦，spot又過份左d

一凍少少個人就
食多咗
瞓耐咗
懶咗
依家一日最少瞓10個鐘先夠

有幾阿 可能間gym咁岩得佢呢
倉巴你都會叫人幫你拍片啦

咁講啦，d女仔夠勇氣入gym房，俾我就無勇氣自己一個去學芭蕾舞

兩回事

尊重d女人先唔當性別係一回事，要spot要拍片都會叫佢

我做唔到

脫左力？好誇張

你地係邊度操？

荃灣go24

係二頭痛
咁係keep 痛住黎做定係等唔痛先做?

聽日玩唔玩

不了，琴日squat今日deadlift，真係要抖抖

worse case:

冇咁差就髕骨肌鍵炎

過左咁耐, 有冇試下伸展下(拉加按壓)大脾肌肉?
試下拉幾日睇下有冇好轉
冇就睇下物理治療喇, 唔好睇鐵打

呢到真係多專家

今日SQUAT 到2邊30 好開心
同埋想問下做完DL 下背痛是正常

有無人係九龍灣goji玩？

應該係搵野壓下四頭，佢拉既話，彎曲90度以上應該會痛

德福淘大p

做完dl少少緊係正常，因為你真係要用黎對抗地心吸力

我人生兩次呢個位出事
一次就四頭太緊，扯高左波羅蓋
一次就好似呢位師兄所講既受傷

等唔痛先做啦，你係咪岩岩開始操冇耐
驚你練過頭變左拉傷

唔好追重量，仲有記得定期行deload

仲有提醒大家練back要多過練胸，唔好諗住練大個胸先，到時個back追唔上就變猿人

呢個星期一路都有按摩痛果個位，依家bodyweight既深蹲可以atg唔痛，但禁落菠蘿蓋下邊突起舊骨仲有啲痛。

叫做有好轉 後日諗住leg day睇下掂唔掂

大家做既program 係咩？

痛位唔好按，要按就按四頭

gogi幾錢
係咪有圓餅同木地做deadlift
雖然p記仲有兩年但係都想去多個地方練

我以前tf苦主 ，所以我好平既all club.
依家好似300幾一個月，一間

幾時有得見倉囝真人

有圓餅，但某部份野都on9

有例子嗎

四頭有foam roll同拉開

禁呢d位

咪又係肥佬一隻，有咩好見

我有無見過你

隊長好粗

好大碌

squat架好柒，行出黎會撞到兩邊。
好多撚野做完就走，餅係地下。
so far megabox goji唔錯，起碼人唔多

根據經驗
嘔完會個人醒一醒
可以做多組動作既
但真係一組就會收皮
之後即刻去食d甜野補充返

到你買西裝就後悔，zara買38腰去改造32腰

佢望錯隔離

我應該剪好d
sor ，柒左

做到嘔都要再做多set 好痴線

明明果個位先係重點
基因好強

你玩過crossfit就知嘔好正常

大家都是中國人，不要分得那麼細.jpg

Candito 6week

好似愈考心肺愈易嘔
以前打泰拳都會嘔

係 以前我on99飲完茶做，之後就gg

megabox個位都幾偏下

squat到隊長咁重改下條褲又有乜所謂

我好輕，鬼佬果種先叫勁

勁過我地好多，不過同勁既比真係要蹲三倍體重先叫入門
世界之大

我自己玩過好多program,有玩過fst7
leg push pull.
kris gethin 同dr. jim既program
仲有玩過一個叫人中之龍。

人中之龍係乜鳩。。。

CrossFit 超貴

agree 但玩過會上癮

我有鬼婆朋友係美國教緊，所以我知好貴
同埋我prefer一個人操野，一班人我專心唔到

教我

請問做gym有時會飲得少水（自己衰，唔夠著緊飲水呢樣野）會唔會器官衰竭？事源今日操完，篤尿特別黃，嚇到我鳩縮即刻飲返多啲

一個人耐唔飲水都係會咁

唔會有咁嘅諗法掛

我做gym個陣教練成日同我講邊啲仔望緊我
我話專心啲操野啦
事後問佢邊個男人，佢答返我專心啲操野啦

你咩時間

自問我去得幾密都見你唔到
不過我通常勁早去

試過食完麵打拳同做HIIT，差啲噴射式嘔

去泰國玩平啲?

成日做完squat個下背都痛
做deadlift反而冇事

可能你落嘅時候上半身太斜，會多咗力落腰，仲有可能你個core冇谷硬，失去咗tension，一個軟嘅core又係會令多咗力量落腰

點解我舉完鐵之後個日肌肉無痛
之前有操開既fd話因為唔夠重同埋唔夠多
但係我舉緊個陣已經去到極限，手都震埋，氣都抖唔到
頭個一日可能會有少少痛，但係之後個幾日再做就乜事都無

勁早我未起身啦

其實你飲水就解決到呢個問題

我識就自己開班搵真銀了

可能用錯力，可能你操得耐冇咁易酸痛，可能你練大重量酸痛感少d，可能果日既訓練量唔夠你酸

但唔酸反而可以快d操同下次操得好d
除非你做尖係求酸痛而唔係求肌肉量或者肌力量

酸痛是浮雲

唔酸唔知有無練到肌肉

比d信心自己
姿勢岩同做果時deel到個重量有挑戰性最緊要
同埋你話第日會痛，之後果幾日先冇

個人意見，斜唔一定下背酸，斜都可以下背中立
下背會酸大多數係做唔到hip up chest up, 屎忽升得快過個胸，下背肌肉長度係深蹲過程中改變左承受不必要剪力。 如果有butt wink 都可能係原因

Peak hour多唔多人?
想join

冇人打側幫手望住好難察覺，自己做靠感覺

用手機拍片啦 又可以分享比大家j

多

講起DOMS，我琴日heavy deadlift完都無DOMS
只係起床時好似俾人打左一身咁 成個人好似就散咁

康文行路15分鐘去
荃灣就要搭小巴
所以一直都諗緊go24定繼續康文
但康文署啲野開始唔夠做
最重DB得60lbs

一至五夜晚好多人

通常朝早11/12點

返工前黎做

今日咁啱約左客

不過設備唔係一個level

康文連支bar仔都冇

Go24新開果陣參觀過
睇完正到想即join
但咁岩之後有半個月唔係香港冇join到
過到黎日日心思思

咁就少人

呢個鐘數得幾個人 好正

尋日操完膊
而家斜方好緊 又痛
點樣可以膊食得應d
有無師兄教下應該咩感覺先岩
做果陣feel唔到

係咪飛膊飛左上斜方
控制自己沉肩

原來飛膊要沉肩
咁推膊 同埋做前膊 又需唔需要

所有動作都需要

唔沉咪練曬斜方

有無師兄左胸骨有過右

搞到小小大細胸

好凍 好想瞓教 仲要行ppl

問多句
咁係咪推同放鬆 都要keep住沉肩
定係放鬆 沉肩 再推 咁樣loop?
唔該師兄

正常向心果下控制到沉肩，離心果下都會好自然沉左

結果上黎講係全程沉既

師兄唔敢當

首先你要知道你shoulder係邊，手指尾向上，微微轉就好易有感覺

有冇巴打鍾意推完胸係度左左右右獨立震個波仔
如果係p記仲會跟住佢個音樂

有冇人同我一樣試過玩deadlift整親 脊椎

有冇人可以話我知我應該點做

(長文慎入) 我的脊椎受傷日記1~ (準備睇物理治療)

你都就快睇醫生啦

脊椎呢啲有排搞

睇下你哋有啲咩好路數呀嘛

有個物理治療幾好，係tst.不過book要兩個月

知唔知理工物理治療好唔好?

無睇過唔清楚

大約幾錢睇一次

900

地址邊個醫生

每次900定第一次九百之後 第二個價錢

每次900

我等你聽日玩㗎

有冇地址

同埋搵開邊個醫生

聽日有太古團？

聽朝0815左右啊

我嚟緊行係:

上/下/上/下/上/休 6日一個cycle 做兩個cycle

主要執動作同埋玩兩個禮拜hypertrophy phase

Candito 個adv bench program呢
岩岩睇緊上面巴打俾既spreadsheet
見到第4week 個重量增多左咁多
仲要10rep
係正常既？

係喎

佢會唔會打錯咗？sets同reps?

同同事c比 三頭膊頭同胸既力都輸曬
但係臥推可以做重佢5kg同時rep數多過佢
但佢唔係堅操d人
應該開心好定傷心好

樂觀啲睇 自己一定有嘢未做得好

好好審視下之後再進步

就可以打底返之前嘅自己

巴打黑色sbd?

岩岩係Flora Ho Squat完deadlift果位係咪巴打尼

屌係

巴打有冇留意一開始同你輪squat 嗰個， 有冇咩評論

偷影對方然後離開現場之後貼上黎為之羸

呢幾日都力不從心
雖然玩一樣重 但特別攰

我一樣

聽日大家可以圍爐

form幾好 但如果你flexibility好可以試下stance闊d

好下次試試
有冇留意dl, dl 應該差好多

咦又可能係wo

唔好同人比較啦

冇嘅 見到人哋勁先知道自己有不足

唔好輪迴係負面情緒上面就得啦

一定要積極改善

鬥重會令自己愈黎愈差，同以前既自己比。

pm我，怕比人屌

其實係善傷夾雜

開心係佢D孤立力量大過我但我推得重過佢即係技巧發揮緊作用

唔開心係佢HEA 操D力水都咁好，覺得自己D基因認真麻麻

唔係咩都關基因事，你首先要對自己既muscle mind connection 加強，有技巧做得重唔係d咩。
be a better one.先係健身重點。

即係我snatch到80kg.唔代表我勁過你。重點係我有練過。永遠都係同以前既自己比較。

冇 我果陣swuat到就死

呢個就係一年既改變。定期review下自己，會對你有幫助。唔係所有動作岩自己。搵最合適既先至重要。

收到

iamfoureyesmen@outlook.com

啱啱新開咗ac你send畀我

其實擺上嚟都冇所謂

呢度又唔係親子王國or 香港froum

個email係真唔係講笑

一年

你操一年控制下飲食都得啦

睇黎你唔想email我

唉返夜做到朝早六點幾，訓一個鐘放工九點去操，操到想嘔想嘔咁
依家訓返個覺先

你個mail好膠，見工用佢？

唔係……啱唔特登開……廢事比人起低

我控制飲食既自制力超低，美國隊長身型都係無我份架喇

操完腳完全唔酸，但明明操到爆曬汗勁辛苦

我老婆話你左邊似我
你左右分別幾KG？

你左邊嗰張圖都有啲肌肉

你左邊個張係一年之前完全未做過gym

做gym一年之後粒lin都 明顯大過左圖

左180
右係經歷左上磅再落磅，都係180

左邊係大約16年影，15到16零運動
右係17年影

粒lin一定無大過 ，依然比人笑好細粒

我而家76KG
你就係我目標

好勁

一張半身鏡企後影，一張全身鏡企前影，所以會有分別

我果時減就食keto.你可以try try

現在86kg. 17%bf

好正啊

我同你差10kg 一樣17-18bf

我話自己肥，狂比人屌，不過我都就去到盡
ffmi.都24.6以上

隊長個下背

弱 你見過高手就知道。我唔係好介口。長期McDonalds 減肥大法

mcdonald減肥大法即係點？

姐係想減肥但係又忍唔到口

垃圾照食

我都想撞你地，我都係flora ho做開

唉 有啲高低胸操到

不過本身左邊胸骨較大 唔知關唔關事

初學未玩過，想hea操下減下肥，請問南華會定YMCA 好？

好似普遍正常人都係左胸大d

建議去公園玩基本野

例如 push up,dips,pull up ,squat,jumping ropes

我都係 , 左胸大d但右胸大力啲

hea操下減下肥係屋企同公園操算啦
唔好霸人地想緊操D器材
地盆都OK

做完bent over row之後，腰位有啲酸同緊，係正常定錯form? 我影鏡睇應該冇圓背，同埋lats位有feel，會唔會係下背過份伸展？

可能係你下背根本太弱姐

咁我諗都係 唔該晒巴打

操完第二日 左邊感覺痛過右邊
操完個一日又無咩野

已經突登玩dumbbell

今日一次過做哂leg pauh pull.

其實如果只係酸緊，一般都無咩事既，休息好再做

唔過重量會唔會好易唔識大？

肌肉唔係玩愈重就愈大

如果堅操呢？

力量同肌肉唔一定成正比

我係做完之後緊，向好咬腰就拉住拉住緊住呀咁囉

我會碌foam roller ，不過最近又好似話唔好碌

起我底，睇FAQ

堅操就要睇方向，為左溝女練身型？為力量？為健康？睇自己需要

仲有要知道白肌，紅肌分別

可以睇下

咁卡關唔追都會大？

或者都可以先搞清楚

Hypertrophic training 其實有兩種：

Functional 同 Non-functional

你比d簡單既人地了解先啦
下下用最深

了解下自己目標

從而去決定點樣訓練啊

請問初學者點樣成功sit up？仲係中學時都做到廿幾下，但而家十幾年後連一下都做唔到 條腰好似冇力捲咁

gogogo, hey 巴幾nice

強化豎脊肌
豎脊肌同腹肌係對抗

有冇消防巴or 師兄知道點先可以提升俯後撐嘅速度呀

*打

有冇巴打玩緊candito 6 bench focus
解唔解答到點解week 4 重量同reps多左咁多？
Google左都搵唔到

巴打讀緊書？

有部機練腹部

唔好做sit up啦，無用甚至有害

grad 左啦

Eddie 同 大手 係 pro 啦

正想講大手 eddie 都有？係嘅話香港又多2張

Crunch啦，sit up無咩必要

Eddie 唔係差一次就有啦咩?

有錯請指控

下背唔好轆啊

危險

阿jeff有講過

有睇過啲片話下背碌得，最緊要係揀啱form roller 同個core 夠強

Source:

自己決定囉
我就唔會轆

我寧願拉筋

我都唔係好識 見佢ig冇講
不過佢真係好靚

翻office3，4點果餐食咩好?
有時老細唔起到都可以鼠出去食下吉野家，但行唔開真係唔知點搞

想問下deload 個陣飲食洗唔洗有d轉變？eg 食少d野

點解一定要食
夜晚食多d咪得
但如果我上堂餓 會啪subway (朝早買定）

唔洗

Btw巴打係我d video 左鏡

肚餓未要食
同埋唔食收工去操冇乜力咁

三文治好過啦

成日見到嘅運動飲品Celsius有冇用㗎
對燒脂/卡路里

今日做dl 150 6reps x4
and squat clean to front squat 80kg 6reps x 3
有無興趣睇

想睇硬拉

通常我飲呢啲都係為咗啲咖啡因 當pre workout

燒脂呢啲控制飲食/踩機仲實際

+1 真係要學野

今日有個強國人企係你cam 前面，我差啲想過黎幫你拍

巴打對手臂 對波

有啲借喺地下會彈嘅力

不過整體上都係

點解玩Touch & go? 咁好似練少左
btw對手幾多吋 ?

crossfit 係咁

係喎 忘記咗佢玩CrossFit

當我冇講過啦

唔該巴打
不過我已經慣左有人阻住個cam

反而我擺低電話好似殺蟲水咁
D人特登兜路閃開

wow好標準下

次次睇完巴打d片 我都覺得自己要更努力

唔係touch and go的話點做？

同龍豬巴 意思一樣
落地 -> 靜止 -> 再做
如果冇隊長控制得咁好 好易break form
例如 hip太高/ lats唔夠緊

咦呢個可能係我既問題喎

其實當你玩到touch and go 無broken form.我好少會靜止再做。除非真係做唔到，我習慣一口氣去做，所以每個人唔同啦，又唔好話crossfit係咁

6cm 花生轆唔會壓傷脊骨 , 而且無foam roller 咁硬 , 完全兩樣野黎 , 試過就知

Google咗少少有關functional hypertrophy嘅資料
佢個意思係咪即係做返重啲 同埋做埋節奏？

類似係練出嚟嘅肌肉都會有相應嘅「力量」

Larry wheels vs Kai 神

Size cannot accurately predict strength

有錯請指正

Btw 貓巴聽日係咪去

上網睇過話縮短組與組嘅休息時間有助增肌

我試過休息30-45s同60-70s嘅分別
30-45s同樣嘅重量會跌3-4下
60-70s就跌1-2下

起咁嘅情況下，想請教你地會點取捨時間同下數？

係 睇咗資料知多咗
主要係想練出嚟嘅肌肉唔係得個睇字

有無師兄聽過birthday squat呢回事？
係生日當日，做自己體重既squat，做歲數咁多下
我又重又老，真係無咩信心做到

係 盡力起身
btw 偶像蛇的又回歸menphysique

60s 都已經唔係多㗎啦

30s??? 當你整體訓練量下降

你覺得對增加肌肉真係有幫助？

Btw 休30s 你會唔會覺得令一個輕啲嘅重量會比較合適啲？

第一Form冇咁容易變型
第二亦都唔會做少三四下

你好似上次咁早?

Sadik 都進步左幾多

8-9
classic d人太癲
一早要回歸

我165lbs 20下

1RM 有 350 左右 應該差唔多

我見好多人都係休息四廿零秒，但又真係做得翻....

唔係話縮短休息時間可以增加肌肉刺激咩

唔啱新手玩

視乎你玩咩動作啦
iso movement回復得快, 而且重量較輕 就話可以休息短啲
但玩compound 又大重量, 安全起見 都係透夠好

作為一個新手完全駁唔到

感覺上如果天然健身，

訓練量都應該同時要兼顧

例如DB 50lbs 第一組8下 休30s 第二組得返5下
總訓練量：650lbs

如果45lbs 第一組都係8下 休30 第二組仲有7下
總訓練量：675lbs

雖然兩者好似望落去冇乜分別（數據上）

但係如果用50磅繼續用30秒休到第三組，
真係唔知得返幾多下
咁樣整體訓練量相比上應該會比較低

9 up

我76KG 32下
76lb都唔得啦

其實我想講多啲 不過無電腦
我上面嗰句啱㗎啦
即係最起碼要有一定肌耐力同力量先好咁做

感覺好似drop set一樣

多數都係用iso

Compound 盡量避免 我真係未見過人Squat 做Drop

好似話30s至90s既分別不大，抖耐d反而因爲做得更多volume而除笨有精
我自己一般都係90s-120s，大重量就180+

咁我收皮先
都係咪搞咁多無謂野住

屌⋯⋯我真係試過

但抖耐左唔怕會攤凍晒咩

啱啱醒起唔記講下
之前有師兄教我玩倒金字塔
即係似dropset咁 但組與組有休息時間
我想問金字塔同倒金字塔個分別係邊？

可以起有足夠體力嘅情況下做大重量做得多啲？

最重做起同最輕做起嘅分別

感覺上經驗唔夠的話，

一開始做最重嘅重量好大機會會仆街

之前行嗰個program都有用金字塔

感覺上都幾好，算係pump

唔係 照跟1rm咁
5set
第一組好似係 90%x3
之後幾多%幾下我唔記得
最後一姐好似係12-15
但唔係組組都用

普遍好多人都係金字塔咁玩
師兄話我應該試下倒金字
但唔記得佢點解叫我做同好處
啱啱醒起

但我感到上做到第5set 90%唔會夠力做翻3下，同到尾都易走form啲啦

唔想喺度打字

如果聽日見到你你記得問我

啱啱睇咗資料

邊有咁快凍

做過，當時85kg 25下，心情真係好開心

25歲
我32 可能真係碎

加油，不斷換氣，上黎就深呼吸3到4下再落返去就得嫁啦。唔係front squat都易既

當做大重量，你抖唔夠，受傷機會接近9成，除非心肺超好

黎緊要去廿日旅行諗住呢個零星期操密啲，玩ppl skip rest day但真係頂唔順

Skip rest day

有d心動

真係會睇？

115磅 開波健身滿四個月，記錄下磅數增長

Sep +7
Oct +5
Nov +2
Dec +6

感想：食野辛苦過舉鐵好L多

可以考慮 學自己set program

今朝推完bench，到我膊頭出問題了

115
真係大風d都吹走
不過4個月加20磅都好好了

我都想學吓自己set program

可能一陣買 増值下自己

得pdf format

係啊 我乜所謂

叫做厚番少少唔使一片紙咁
今次真係決心要改變

請問下我做pistol squat既時候butt wink，我見網上好多人都係咁，咁有無問題？如何有可以點改善？

發生咩事

無啦啦痠左發唔到力, 唔知係唔係沉得唔夠實淨....

痠左⋯⋯？咁而家有冇咩感覺？

係咪推得重所以不自覺代償？

話說我今日都Bench

Bench 5x5 0201 7.5RPE

Close grip 3x10

去到後面close grip 最尾嗰組

我自己感覺到身體直接召喚前膊去幫我推

好彩玩得輕冇事

我諗係因為最近呢一個月行個個Bench more to bench more program, 一星期bench 4日, 個身體唔適應
我即刻停左, 休5分鐘, 再推過, 發覺都有少少問題, 就stop左今日個section了.
我都係前膊出事

可能由5/3/1 去到而家呢個

Volume 應該高咗好多

目前我嘗試加多啲Volume

今日我好彩係啱啱好夠，如果再去多啲我肯定就會受傷

可能啦, 我抖兩日再evaluate一下先再去了, 膊頭唔敢亂黎

感謝Hey bro 分享如此好書

我將會慢慢睇睇依377頁

想問食得太少野咪做極都唔會點粗大

例如早餐一碗米粉
午餐 一粒7仔飯團
晚飯正常

係咪要飲gainer?

冇記錯你應該係男嚟

身高同體重係咩先？

不過就算唔睇咁樣望落去都唔係好夠

你點解唔直接食多D野....

屌我琴日又係膊頭唔舒服
不過唔係推胸，係推完曬胸做飛膊同頭顱粉碎做超級組果時，飛完膊一做三頭個右膊唔舒服。

但又唔係痛，而係覺得膊頭入面d肌肉冇曬力同好緊，第一次係咁，即刻停左

以前唔識鎖背推胸個膊都痛過一排，但個痛法唔一樣

多數叫佢幫我轉茄汁

專業

趁年輕有幾多學幾多

入冬啲肌肉係咪唔識起身

自推一下求高手

唔識 係唔係你squat得太低咋?

基本上冇負重嘅情況之下諗應該冇問題

小腿掂到hamstring

172高
145lb
Gym歷2年 (一星期至少3,4日)
身型同人地做咗半年gym差唔多

胃口太細
食唔落

咁無人救到你

食唔夠 冇足夠營養去修補/建立更多肌肉

你要睇YouTube 了

原本幾重
我啱啱開始同你差唔多112磅左右
依家進入第4個月

本身飲開protein isolate
諗緊轉唔轉gainer?

今日一起身好累 個背又酸 無去到
本身諗住射埋波

Isolate 對你來講唔夠熱量

Gainer 相對上會好啲

Ture mass 好唔好？
有無推薦

有錢仔

都係睇緊佢介紹嗰啲動作

我應該要用幾日

我係窮小子一個

唔識英文

我初頭都係咁上得好快 105->130用左4個月 但之後130->140用左成年 個人愈重愈要食得多野愈辛苦

原本就115呀，而家135
咁你而家幾重呀？

撐大個胃真係靠意志力

好似我表達差令人誤會左而家115磅

同你差唔多 130-132

Myprotein曲奇真係好難食 買左一盒

越減越重
大腿開始粗
但手臂仲係好幼

一直以為撚貓巴係老手

今朝有個女仔望左我幾眼, 我仲以為係你

其實雄激素多唔多有咩外表特徵睇

我好肥架喎
今朝醒唔到gym

我新新手嚟 一路操一路學

光頭佬

你好
想問下建唔建議做完gym第日去打拳
因為打拳會有少量既bodyweight同比較輕既負重練習
本身星期六練完腳想今日練拳然後聽日push day
但係個臀部仲係好酸痛

我都死撐左
而家超眼訓

你地D磅數真係好誇張 究竟個人咁輕係咩感覺

骨感

唔識答，我整左眼之後無再打拳
我之前做完會照打，慣左覺得無咩野

琴日做左成日體力勞動工作

好想試下咁輕

Sheiko 一行就四個月

好彩有guidance 去add weight

我操完果晚會訓得差
有冇人一樣
除左朝早操 有冇其他方法

太興奮？
定係飲左pre workout？

幾時開始先？

今日都食咗

點解唔鍾意羽衣甘藍汁 好好味喎

去完旅行返嚟1月5號左右啦

兩者都冇

甘藍 寧願走汁

我多數夜晚操無問題喎 , 不過我兩三點先瞓

好難落磅呀！！！

兩隻味嘅brownie都買左 習慣了

唔知點頂落去 夾硬食埋今次以後唔再買

Brownie 好難食啊

初初第一個都覺得OK

之後嗰11個就想死

咁夜訓身體修復到嗎

有無ching唔識整雞胸會用雞柳/雞扒代替
想問下會唔會差好多
準備帶飯嘅節奏

開工開中午 , 瞓就夠瞓 , 不過唔知係咪我練唔大隻原因

雞扒脂肪高啲囉

咁無問題 睇我可以食到幾耐
意志 辛苦屋企人

通常落啲香草 用橄欖油煎香

或者用氣炸鍋直接搞

之前試過搞雞胸 整到成pat屎咁
同大快活兩件事
反而雞扒(切條) 西蘭花好好食

我上磅=雞髀扒
落磅=雞胸

請教下通常膊頭開始傷會有咩先兆?
宜家做好多動作例如cable fly都feel個膊頭到卡卡地,仲有少少聲響

我都落得唔順利

有冇話雞柳條點煮會好食啲

今日食6條食咗半個鐘

早知唔玩咩mini cut

而家又肚餓喇

卡卡聲咪係先兆囉
來至 Shoulder ball joint中既bursa不斷磨擦、夾擠緊而響！
響到咁上下就inflammation 傷番幾個月先
Scapular rotational dysfunction呀，重新上路 做好啲mid lower trap activation/ mind muscle connection啦

第一次飛膊玩drop set, 飛到懷疑人生
雖然飛得唔重，10lb>5lb>2.5lb>空手
差啲飛到不舉

健力加健美黎講最勁係咪Larry wheels
睇開佢啲片真係好癡線
500lbs bench press都係超輕鬆
身材又超好

有無一種終於老老實實練膊嘅感覺

暫時係 roid左黎講佢算係Power and aesthetic

有
個膊操完脹撚到
果一刻真係覺得自己個膊好大，不過一照鏡就知係幻覺

keep 住做兩三個星期就會真脹

我之後玩 spilt 飛膊係兩組
每組50下 飛到懷疑人生

上網申請左goji7日免費
D職員打黎問呢問路

係咁架喇

有冇ching知道whey creatine果啲粉可唔可以hand carry上飛機

有無人去goji做架

黎緊有野忙連抖四日

睇黎要接受舉野逐漸無力嘅事實

我加左卡路里都仲跌磅

一定忍得好辛苦

仲諗緊買唔買
係咪用RPE去guide你加唔加重?

有冇ching有興趣係elitefts買野 而家做緊50% off
我想買一件衫，但唔夠49.9 free shipping

我返去望下先

睇睇先
有興趣買條 CABLE 既睪丸繩
淘大P記得一條成日有機都冇得用

有興趣話我知
一齊用集運買，運費應該30蚊內搞掂

Sorry 睇完都係覺得有D貴
呢D野都係買平野算 冇錢

佢冇用RPE

不過感覺上佢係已經assume 左行距嗰科表嘅人係已經知道點樣去adjust/ 用RPE

因為佢只係有guide 去教人點樣加重

反而準則就比較含糊

me

taobao 有冇得賣
我都想買一條

巴打們一日會吸收幾多蛋白質???

我依加減緊肥,77KG,一日會食大約~100G既蛋白質,通常係中午食200G雞胸+菜,下午一杯蛋白粉,夜晚GYM前再一杯

計埋屋企食,日日唔同蛋白量所以都係大約100上下

但我見台仔youtuber話減肥都要食體重x1.6~2.2既蛋白,咁計咪至少一日三次蛋白粉先夠

所以啲人係一日食6-8餐，唔會依賴食蛋白粉，佢地會自己煮

冇咁多時間同機會 run緊16/8斷食+中午自己煮已經係極限 放工番到屋企已經即刻食晚飯+夠8個鐘又要入番斷食 我依加飲蛋白粉都係食完飯飲完即刻出去做gym

不過係想知係咪真係會食咁多蛋白質姐

我有嘢買呀

不過好似唔係包Qualifying order

SLING SHOT SHIN SAVERS

係 預每餐 200g肉
三餐黎計都有120g以上蛋白質
重未計雞蛋 蛋白粉 立立雜雜
食到體重*3或者更多都大有人在

而家我咁啱mini cut緊

體重85kg 呢幾日都係食220g以上

如果唔係減磅都會盡量食150g以上

所以平時要食多啲肉蛋奶

奶當唔當water intake?

師兄玩比賽？

冇玩過比賽冇計要飲幾多水

不過個frd去到peak week冇飲whey

唔好誤會 我好鬼廢
我cut緊 都愁緊每日嘅protein intake
上網又話奶成份唔同水，唔可以直接當飲水
我飲得夠但係都有計自己飲幾多 雖然應該唔關減肥事

咁平時水飲多啲都唔緊要㗎

4-5L都應該唔會有咩問題 最多屙多幾次尿啫

搞d法援文件野搞到好慶
唔講仲以為自己打左藥

有無人同我一樣身體唔識儲水，一飲多少少就要排出去，開始飲gainer后要起身痾夜尿

當。
不過有咖啡因嘅飲料就當一半計

有冇人可以分享下腰可以點收？

抽脂手術

新手做lay pull down feel唔到 可以點練背闊肥

肯定自己姿勢岩？
lat pull down係好好既動作，應該改善姿勢黎用佢練背而唔係用其他方法取代佢

做lat pull down feel唔到背肌既話做其他動作都好大機會feel唔到

問多句係做果陣時冇背肌出力既FEEL定係做完唔識酸痛？

平時做sit up個啲都係減唔到左右2邊

冇得局部減肥

想瘦都係老生常談 飲食加運動

可能佢已經好瘦呢

不過都係唯有繼續減體脂一個方法

係咪即係做多啲帶氧運動 跑30分鐘？

GYM新手FAQ+form check

送俾你睇左先

有冇個概念你依家幾多體脂率
如果你係13-15% 肚腩都硬係有D肥果類人
咁你就要繼續減
做帶氧或者減少每日進食個熱量都係方法，兩樣都做到就更好

其實應該頂置佢，貼係第一頁
咁就可以大大聲屌鳩人唔爬文

唔該晒

每個Post 都起碼要貼幾次link

常見問題嘛
我做尖之前都試過日日係屋企做腹肌
不過開始做尖就識得去爬文咁解

今日同事同我講有速遞到, 仲諗住set定腳架拍開箱文上黎哂下對squat shoes
屌一黎到, 咁大盒既? 巨人咩?
原來myprotein仲快過對鞋DKLM

bulking

一日食咁多

日*餐

打錯

好想食

cut咗兩日就好想瘋狂食嘢

三碗都係你食?

巴打幾重？一日食幾多卡bulking?

係

我真係唔會食得哂

想肚腰睇起黎細d可以練多d背
背橫左 就算腰無瘦 睇起黎都瘦左咁

吉野家窮撚既選擇

養肥自己啲肌肉先

三個禮拜後瘋狂食

我都尿頻

會嘔

我有兩個胃

下，夠架啦？
我cut都係食咁多

屌原來一餐

我已經冇期望

So L sad

仲諗住問你咁樣點cut

6日ppl真係好累 行到第四week已經頂唔順偷雞做少一兩個動作
但係進步真心快左 好矛盾

要適可而止呀
Ppl就係想肌肉keep住操
減緊磅表現仲飄忽

我就係減緊
gym前食少d去到尾三動作開始想放棄
abs 都唔操就走

操腳唔知要做輕幾多先唔會死

bench press會死快d.....

岩岩有人同我講我squat得唔夠低
我自己係大脾同地面parallel就上返
再低就butt wink
我原本以為呢d係睇人
點知聽完人地講 我睇返同場其他師兄squat
發覺好多都squat到好低大脾貼小腿
我mobility係咪好低

我自己都係咁 落到平行就feel到就快butt wink

所以呢排日日拉筋

其他ching有冇幫到深蹲嘅伸展動作介紹下

一直以為自己glute個tension係parallel最強
而家諗緊會唔會只係因為mobility唔夠所以扯住

但係咪high bar squat先要squat到好低？
Low bar squat 去到水平線就得？
我一直係咁樣squat

但係HIGH BAR比較容易butt wink ~

HIGH BAR 又蹲到勁低會唔會係練開舉重

Low Bar squat都可以落得好低

High low bar同squat depth無關係吧？

師兄玩左幾耐 好勁

身型同你差唔多係 但肌肉少你6kg

我諗應該係同靈活度有關

仲有2星期就test 1RM 好興奮
目標係160/90/220

琴晚館長直播講番兩日前,星期日台灣舉辦左第一次亞洲IFBB PRO卡賽既感受,仲有台灣知名健力選手江凱傑參加台灣全民運動會同 IPF 國際賽藥檢都無通過.

館長談健美比賽: 健美比賽跟健康一點關係都沒有並談很多健美選手用藥氾濫的情況

江凱傑 Chiang Kai Chieh 2018 IPF World Powerlifting Championship
hinese Taipei, Chiang Kai Chieh (江凱傑)
➤ Squat 342.5kg (Silver)
➤ Benchpress 215kg
➤ Deadlift 337.5kg(Gold)
➤ Total 895kg (4th)

咩極限運動都唔健康啦，健美比賽係將自己身體push 到limit 到達最大size 、乾身、肌肉分離度、美感，唔同組別又有唔同要求。

仲有修身唔係一味 cut 哂 carb、水 、鹽就岩，contest prep要多樣配合上台先又full 又乾有condition。

巴打幾時FH操

館長片中有指出,健美係一項商業活動 無標準,無公平性,呢次拎IFBB PRO卡係睇你對整個健美組織IFBB/廣告商/補充劑廠商有咩好處,唔係考慮個選手練得有幾好就得.

唉～老鼠仔卡關幾星期
舉幾下就好快無力到完全提不上去
但第二日就咩感覺都無

反而之前膞無feel 而家練完起碼酸兩日

你當3-4年

6kg其實好多

我都覺得評審太主觀，令外行人覺得好難理解

係睇smm? 41.1?

佢要睇到咁有陰謀論咁體操、跳水都係啦。

運動員本身個condition、同場對手既水準都會影響賽果。現場仲有攝影師影相，就算真係做馬，觀眾係識睇既，咁個pro 既認受性可以有幾大？

正常ppl係咪都攰過一日操一part
*同樣操6日

ppl唔係一日一part咩

定你指膊日淨做膊，手日淨做手咁？

我指指膊日淨做膊，手日淨做手咁

咁一定係ppl 攰d
全身訓練量高d
訓練量係主要疲累感既來源

thanks 師兄

我師弟黎

PPL係push pull leg喎，一日一個發力方向，但會lnvolve好多parts

日日唔同 聽日應該6點左右操

自從巴打講過之後我都覺得塊雞胸好細

今日大d
新汁好好食 叫佢另上試下

其實本身無用藥，人吸收蛋白有上限。上限意思係你食到個量會柯到有小小流質。所以你最重要係搵到你身體既最大點。我以前唔識減果時用高蛋白，日日柯。到後來知道自己有幾on9.

好耐無上水
繼續lm學野

我冇用高蛋白飲食

堅CUT呀 走汁走甜

食完先記得影 好肚餓

我今日操完lu，聽日完sem俾自己抖吓

可唔可以講多D, 點去判斷幾多係自己吸收最大值?

科研study好似唔係咁架喎

去了解下肌肉合成代謝率

正常
餐後唔應該即飲粉 嘥咗

其實健身後大部份人去飲蛋白，無錯，亦錯唔哂，但最需要係補充肌糖，即係好既碳水，例如 waxy

首先搵自己lean mass幾多再乘返每日幾多g蛋白。其實好多人唔知道有人係用類固醇呢樣野，以為跟足個program.網上既nutrition 就得。但係以唔用藥去計，你自己就要用一日做吸收單位去搵答案，例如我lean mass係71kg，我就先try食1.5gxlbs
食完無柯爛屎就再上，每次上多小小。有d人去到1.8gxlbs 已經柯，即係身體根本已經吸收唔哂。咁你長期食呢個方法，只會加重腸胃負擔。我因為有腸易激同乳糖敏感。我食野要好小心。所以先慢慢學識。

感謝大大無私分享

屙爛屎係吸引突左既信號?
我耐不耐都會屙爛屎

一陣可以去go24北角店到操

我就係聽日完sem開始狂食狂操

Bro science

唔一定只係呢個原因。可能關fibers 事

我地都拍卡入到？

我問左，one membership all club.

我76.5kg

TDEE Around 2800 (P/F/C) (2/3/5)

So far 食1g ~ 1lbs 都維持係75-77kg

不過依緊試分五餐（500-650kcal一餐）

每日一定要有生果/菜

正
不過好少去港島 黎緊勁忙，希望日日都操到

我咁岩今日去左港島聽course，聽完順便睇下新場

做左一排 經常比人叫我沉肩(sale屎）想搵執下態勢 有冇好介紹

搵玩健力既教練學深蹲臥推硬舉
學好三大，其他動作自然都會識做

你係唔識定點？

倉仔 我對鞋都到咗啦

頂你哂命！

邊款Squat shoes? 等睇review

有有介紹

大約知點做 但實際上好難實行

自己上ig搵啦

有冇試過減輕d重量，做岩動作先？

咁教練未必幫到你

屌好撚柒，去到北角先知間野1月先開
而家番荃灣

係北角等到一月

咁即係代表只係時間嘅問題姐

至少唔會冇

Adipower

之前好似見佢話開左，原來要等到一月

肥仔想問修身有咩要注意
176cm 104kg
認真gym左一年多少少
再之前一前年未太識健身
有飲whey 加creatine
Creatine 岩岩開始停用
一個星期既無氧帶氧比例係3.5:2.5
上網真係唔太多
依家每個月其實都有一直瘦落去
如果照依家既速度 可以要一年後先見腹
求指教
身型圖
Thx

呃得我透

起我底睇FAQ

有
想要Pm我
動作靚到仆街

有無人係胃腩大但肚腩唔大
即係摸落去無咩脂肪
望落就好厚咁

打左生長激素

Hook grip deadlift max 100 KG
邊撚個話唔痛既同我企出黎

家族係咁

慣左就唔痛, pr都係hg
利申: hook左差唔多一年

巴打個名
Btw我新手果陣唔知咩係hook grip，但naturally已經hook grip左

手指公內側痺左

你天賦異稟

adipower幾靚仔

又真係幾好樣

等我收到鞋我都會曬命

我都有興趣睇下你嗰隻嘅實物

我見到嗰隻顏色都幾靚

買左幾錢

1150

減肥食邊隻protein bar好 好多牌子唔識揀
myprotein 隻lean protein bar係唔係可一戰

想搵pt教
去邊間好？
點睇fitnesspro呢間野？

有無巴打著緊reebok nano8 操野
覺得點？

又話pure唔sell人
第一日去話送個welcome course
教下你用器材
但最後原來都係sell
仲要一開價就想我簽八十堂咁大咬

睇過d教練全部玩健美，麻麻地
學動作應該搵玩開健力既教練

除非你想上台比賽要搵人教你點飲食擺post同打油

自煮健身餐

起身個肚痛痛地 都唔知返唔返工好

掙扎到一半開始想嘔，依家又肚痾

都係唔返工啦

唔知係咪呢幾日係咁搞d法庭文件野，個人太大壓力搞到腸胃爆炸

唉，仲要呢幾日都冇點操，淨係屋企碌下肌肉同活動度訓練

巴打西利，一朝早起身煮野食，一定好大隻

唔該巴打
有無邊間好介紹？

咁既色水既

Take 個break吧，不要夾死自己

要返工+病搞到4日冇練 周身唔聚財

尋日操完腳 聽日又腳
想操死人咩

點解連續兩日腳？

隔左個今日

我覺得健力訓練對身體復原要求真心大，最近工作壓力大，訓唔到訓唔夠，去操野唔再係釋放發洩，而係逐set捱力不從心，好痛苦

係啊 痛兩日
不過我只用到兩個20lb

不過隔日胸背都差啲，唔好話腳
諗緊ppl rest ppl rest 會唔會更加啱自己

我無喎

操唔到目標 心情更低落

我會有無力感但唔痛
有時會痛有時唔痛

玩健美就係麻麻地？

健美同健力各有各好，都係要練好基本功，唔好見健美就踩

btw 知唔知李立志邊位？唔知就google 下

發夢聽講佢會比大力寶 D Bol啲客食 但事先唔會講係 anabolic steroid

終於到喇！
個盒爛到 不過鞋無事，兼幾舒服。
包腳穩健，我覺得heel好似唔夠多，要試過先知

我估佢意思係普遍教練都係偏健美, 而呢方面都係比較多bro science.
即係個D half rep呀, force rep呀, 唔lockout唔做足ROM等等.
而呢D係健力既教練係比較少見. 因為健力要build上去的話個基本動作一定要做得好先有可能做得重.

師兄比較中肯，點解搵教練應該搵教健力？
我識好多教練佢3大唔係好勁，但係佢玩開callisthenics,S & C，跑步，舉重.....佢地都識好多野好高學歷
同埋宜家想搵教練，唔係想搵個人玩3大，識玩唔等於識教，教到野就得
但係同意3大都係重要既動作，並唔係一切
利申：玩開跑步比賽有獎拎，sqaut只係做到1.5倍既垃圾體適能教練

不如改名叫健力post

無所謂，健力健身健美咩都好，都係運動既一種，無分咩高低

師兄意指回復差啲定成效差啲？

我其實好唔鐘意呢D分類...
講真香港玩呢D所謂strength training/ sports既人已經少, 仲要分門分派真係更小眾...

無所謂，唔好話呢d健力健身健美運動，足球/籃球/跑步既人都覺得自己玩果樣sports最勁，自我膨脹有優越感睇其他sports唔起

我都係咁諗
但係見到有人踩健美 拜健力..

PRs ARE coming

你地係唔係bench squat都會著? deadlift都係converse?

who?

我brnch著converse deadlift唔著鞋

我自己bench時踩極都踩唔實....
個setup仲係好有問題...

唔一定
但新手通常都會有延遲性肌肉痛

邊個最多人負皮果個留言咪係囉

飲完奶粉成日胃漲

大佬呀你唔好咁痴線啦

跑步係你既專項，將心比心如果有健身教練話佢教跑步教得好過你你都嬲啦

你識教練三大唔勁但玩開callisthenics,S & C，跑步開做尖咩事？我識朋友唔做運動但係做nasa又洗唔洗介紹埋比呢個入黎想學動作既巴打呀

麻麻地係指新手學動作，我都問左佢係咪想學作。係學動作就搵健力教練。

同時我都講左如果你以健美比賽為目標一定要搵返健美教練，你覺得我踩低佢地既話只係你忽視健美比賽既飲食，排水，打油同擺post既專業性，冇可能玩健力比賽既人會做得好過玩健美比賽既人。

點解我推薦佢搵健力，學三大？
因為掌握三大動作同時都會掌握九成既自由重量訓練動作，幾乎所有技巧都會係三大入面體現到。你認唔認同？

掉返轉學完做機同好多啞鈴既孤立作，對你掌握三大幫助係有，但一定冇咁大係咪？

玩開舉重最勁就係舉重，玩開健力最勁係三大，
台灣好多健力舉重雙修既人三大項同呂小軍差不多甚至超越，但抓挺舉就輸成個車位。呂小軍個專項係舉重唔係健力嘛

健美係繼健力同舉重之後對三大項專項性最高既界別，呢點你認唔認同？

玩開健美最勁係好雕花既技巧例如點針對d長頭短頭後膊中斜方下胸背闊厚度等等等等。。。

呢d又係咪想學動作既新手應該搵既呢？唔係話健美唔教得，但依家個市場有選擇，點解唔揀最好？

咁就係我啦 睇下我#829 再繼續討論？

話想搵教練果位巴打
你應該諗定自己想練成點
同埋最想學咩
街健 健美 健力 CrossFit 體能
自己諗清楚先 唔好人講咩就鐘個頭埋去

遲d用埋對squat shoes 推bench 啦

好正架

ho 我講少左一樣野

如果你本身唔打藥，最好搵返唔打藥既教練

雖然我唔知玩健美既邊d選手有做藥檢（純粹我唔多識健美界d人）

但玩健力有成績果d會比人要求二次藥檢

賽前一次簡單d既，有成績後檢多次詳盡d既

都有d人會死係第二次藥檢度

岩呀 如果你學煮飯都唔會搵健力教練啦
健力教練主要學安全同有效率地執行三大，plan 力量訓練計劃

唔會改名因為健身就係健身

成日有人入黎問飲食計劃，食物營養點計，某個位想練得突出d，我覺得呢d都係常見同埋偏健美既討論

而且最重要既係，唔打藥又想求頂尖既健力選手一定會有肌肥大期，同理地健美選手都會有肌力期

以天然計，健美健力同宗同源本是一家，大家最大分別係備賽期做d乜，肌肥大期既長短呢d好小事姐

睇過d教練全部玩健美，麻麻地
學動作應該搵玩開健力既教練

算撚數啦你 廢事同你嘈

我想問下 我做架上硬拉 rack pull 時 點解 手掌 近尾指位會痛但得右手先會咁

同意 身邊既人問親我點增點減，方法就俾曬
但永遠都係「我唔得架啦，係肥底/瘦底架啦」

乜有d咁既事

呢d靠google李立志真係唔必搵到

唔改變日常生活習慣又點可以期待自己身體會跟住改變呢

4個字講晒

殊途同歸

前日操胸 無乜狀態操 反而操完酸痛2日 係咩原因
warm up x2
3repsx60kg x 5sets
last set 20% less AMQRAPx47kg

對唔住，我果個po咁講係好有誤導性

我講少左

係咪新手學動作，新手學動作就要學深蹲臥推硬舉，如果你認同，我會建議你搵健力教練

但我既諗法冇改變，就係係學三大呢件事上搵健力教練比健美教練好

我都知有健美教練既三大都做得好靚，但佢地其實都有參加健力比賽既實力但因為興趣同備賽既關係冇參加，我答得太簡短不如唔好答，我錯。

Sorry

如果搵健美教練都得，但我覺得三大項都一定要有返咁上下實力，除非佢身體天生有傷

巴打are you here?

同埋我都知有d健力教練都唔好

但唔想開先例將呢度變成打手廣告post

所以係唔開名既前提下

我都係推薦搵健力教練

因為隨機搵十個健美教練同十個健力教練出黎，健力教練會穩陣好多

官網好似有寫有效鞋跟高度

無咩特別想回應，你覺得搵健力就健力，無咩所謂，觀點與角度。只係唔認同你話健力係教得最好

對唔住我講得唔清楚

我應該問左佢係咪想學三大動作先

但學三大搵健力教練呢一點我唔會退讓

我用金錢換時間，做尖頭半年試過四五個教練，有切身體會

好多人都係咁，我食健康餐個時又話洗唔洗呀！
但又會問我點減

有冇追返我d回覆

你係唔認同新手學做尖要學三大定係普遍健力教練教三大唔會好過健美教練？

洗唔洗呀呢句真係好銀耳

係公司聽唔少

我覺得最基本個d野，睇youtube都夠做

想問吓大家平時WORKOUT前會點熱身

動態熱身，主要針對t spine 同 hip

如果有其他肌肉繃緊問題應該訓練後 / 日常多d放鬆

好👌唔該巴打

無追
唔認同你用健力踩其他運動

因為我假設佢係新手想學動作，而我認為學三大係最佳選擇，所以先推薦佢搵健力教練

而係飲食營養，針別個別肌肉既個別部分鍛煉，脫水打油擺post打藥等等界別上，香港現況既健力教練都比不上健美教練

以上或者會有個別例子出現，但係唔開名唔賣廣告既前提下我只能以平均值去講

我將我聽講既濃縮曬係度

過兩日就係成吉思汗硬舉比賽

聽講好多台灣健身YouTuber 會參加

有d期待佢地實力

其實堅持食健康野就一定肥得到 , 瘦撚腸胃差仲走去學人食肥膩野超甜品只會令腸胃更差

Ok,當我對你誤會，誤會左你用健力踩其他運動
我對搵健美定搵健力無咩意見

係我自己講d唔講d，令你地反感

唔係你誤會

因為好忙又趕住訓又想覆po等等因素加埋，所以亂講野 我衰仔

今日唔舒服請埋假得閒整理好思緒先回po sorry

我十分明白同尊重運動既專項性

只係我唔抵得健力咁少人玩

唔緊要，呢個世界多樣運動揀，唔揀健力都唔出奇
其實健力唔算少，我有d朋友玩卡巴迪都係咁玩，自己鐘意咪得

肥就肥啦，咁多藉口點進步

係枕痛/筋痛?
枕痛既話 有可能係你右手grip strength 勁啲-> 包得枝bar實啲->起枕
我以前都係咁 唯有靠mental ques, 每下都諗住「左手」
另外有機會係左右手grip唔同/uneven placement

好難戒甩bench 靠反彈個惡習
睇黎要減多5kg去練technique

頭先臥推太用力條頸啪咗一聲

目前練緊 Squat-stance Deadlift aka narrow Sumo

我覺得發力更好

我都練緊

我一定要自己pause一秒

用dumbell 就無得彈bar

冇啦佢想玩比賽就一定要練

戒左呢個惡習好重要

其實有冇必要特別加個warm up set?

我想練到用桿鈴都唔會彈~~~

岩岩係IG睇到tyler man 推102KG十下超穩，十下好似ctrl+C + ctrl+V

要呀~~ 當然唔會一黎就上working set
做完動態動身，個重量都要慢慢上
我深蹲起碼空桿，一餅都會蹲返十幾下先

我食親原形食物就一定比人問係咪減肥

Btw想問如果長期keep住食同一個餐單會唔會令到身體欠缺某啲營養素？

做慢啲

純粹睇你本身個餐單營養齊唔齊

我講嘅warmup set 係會推到上90%果隻喎

係，落太快就會好易彈
留意過好多選手臥推都係慢慢落

搭單想問下巴打史密夫機嗰條bar有幾重

90%以上好難講係warm up set wor

除非有一種練法係你慢慢推到RPE 8
透過不斷加重去捉你果一日既1RM(但唔會真係推到1RM)所以推到RPE8 就差唔多

計返一下RPE8 應該會超過90%冇錯

但係之後又會落返去RPE8既 80%左右去練
但我個人覺得果下唔係好算熱身而係訓練既一部份

有聽過話長期只食某幾種食物會令身體欠缺其他食物獨有嘅營養素...詳細就唔清楚

Btw如果我餐餐都固定
Carbs: 薯仔/番薯+菜
Protein: 雞/吞拿/蛋
Fat: 牛油果/橄欖油

其實會唔會營養唔夠全面？

史密夫機嗰條bar貢獻出黎既重量會受你出力角度，部機既新舊程度影響
冇見過有人計果條bar幾重，我都唔知
如果好在意自己訓練個重量可以去玩桿鈴

啦真係好睇你D菜係咩菜 會唔會耐唔耐換下唔同顏色既菜

不過呢D得專業營養師夠膽寫包單比你

有隻warmup set 係慢慢推推到90%做一下
唔知有冇記錯

我身邊啲人成日屌我餐餐一樣

Ching有料 自己本身平衡差所以先一直用史密夫bench press 朋友問我玩幾重我都答唔到確實數字

我冇料
但比少少建議你，如果你平衡差，更加唔應該練呢D唔依賴身體平衡既模式
因為你大力果D會一直出多D力，個平衡會愈練愈差
用啞鈴做多D雙手獨立動作比較好，平衡問題一定要解決
太唔平衡甚至會令你身體練耐左有痛症
情況好似好多職業棒頭手，拳擊手都有痛症，就算佢地肌肉耐力都好強
如果你係練健康，唔好逃避自己既弱點

唔該你 我會對症下藥平衡翻自己body

但佢呢個係using for this exercise
即係如果我今日深蹲100KG 8下4組，而我1RM係140KG
#4既意思應該係80-85KG 3下熱身? 而唔係140既80-85%?

師傅明白了

咁其實有冇必要加哩set野？

我看圖識字斷鳩估架炸

熱身呢d野好個人，唔好太多又唔好太少

我睇你份表我會覺得係比唔知自己1rm幾多既人用

如果知既話用自己1rm既百份比去熱身效果可能仲好

唔知係咪因為我仲係好廢
所以果日狀態好唔好，我用空桿已經FEEL(指深蹲)
如果空桿覺得做極都有，愈做愈有，成二十幾下都完全唔攰
果日一定超水準發揮
如果空桿做唔到20下已經想停下抖下
果日一定水準差D

肚痾唔想練

係屋企整理下同睇返自己訓練D片先

又要打丁

點解做deadlift個背冇乜感覺 啲力食曬落隻腳 pat 位

因為deadlift係下半身主導既動作
主要練腿後臀部
背闊好難係deadlift入面練到支力(但係背既力量係極重要)
反而斜方有時練完會酸酸地

岩呀 健力識做都唔代表識教
識教都好緊要
如果唔洗簽好多堂既咪試多幾個囉

#4 應該係指80-85% of 1RM 做三下啊

Sheiko D program 都係咁

我斷鳩估錯了

sorry!!!

聽到有人講你臥推幾多，你barbell row都要有幾多
我barbell row弱過臥推好多

你地bench press 同 barbell row係咪都差唔多重？

比巴打參考下

一定重過Bench

我一定要Back>Chest

我個背好廢

背唔夠會拖Squat/ Deadlift後腳

係呀，比人話過想玩powerlifting個背點可以咁廢
依家好努力操背

以前因為成日在意個背唔酸既問題，次次都做輕重量高容量慢節奏動作，依家會做大重量barbell row 但仲係同臥推差好多

加油啊

我自己之前仲行bodybuild嗰陣

我會一日4-6RM 一日8-12RM

你做barbell row個身會同地下有幾水平？係咪愈水平愈好？

我慣45度左右

不過其他變化有針對唔同弱點

會唔會窄闊互換
闊握係咪比臥推幫助大D

有57GB 做尖自我紀錄片 多過D AV

唔同角度刺激位置都唔同

我bb row好廢
可能我追求個感應度 一重就無乜feel

又要打丁

Underhand 同 Overhand 都唔同呀

自己習慣咗Overhand 45度

結果個背係唔太橫玩但係都叫厚

未做過Underhand
感覺上好似會二頭比多左力

睇自己三月份D深蹲片仲慘過睇關家姐

Underhand 好似係主要練背闊肌嘅闊度

不過我自己就比較鍾意用one-arm row

又用roller碌下全身先

Bb row要同bench press 一樣強好似好多人都提倡，不過我都做唔到

row大過bench就冇所謂~~ 好似係

你係咪都係bench重D

反手row 下背會感覺強烈啲

今日買咗個BenchBlock

唔好問我點解

因為係跟program所以一定要用

如果係咁我諗我玩完set warmup 都已經冇力

根據我僅有嘅經驗

咁樣嘅熱身方法我只係會喺Test Max用

有興趣，有冇多d分享

我仲係解決唔到一推個人就跣走既問題

唔係放兩條彈力帶係bench度咩

都唔得？

唔得

岩岩碌緊肌肉諗起一個夢境，但講完又驚比人屌，睇下差唔多1001前講左佢先，有興趣就睇啦唔洗回我，夢境黎。

啱啱終於去左goji操腳

往好果方面諗你個張力依家好勁
你條彈力帶兩面有一面係滑D，一面磨擦力大D果種?

高脂係咪有木板地？感覺好嘛？

我都未知其實有冇用

不過下個禮拜就開始行佢嘅Week1

嗰陣時再話你知

Btw 400HKD

Jeff 之前有段片係講推Bench嘅set up

我都係學佢

係撚，我個背硬到乜咁，完全弓唔起

我都係抄佢

Overhand 握位跟bench press 定再窄d?

買張啦 用左返唔到轉頭

barbell row 既Overhand握法闊窄都有人練

有時見人臥推完做barbell row果種就多數係闊手(跟bench)因為幫到bench多D

嘩 PRO 好似好正...

師兄剪一半俾我

做bicep curl 前臂仲攰過二頭係咪代表前臂廢

做果既手肘有冇郁黎郁去
手心向上定下？
練二頭之前係咪拉完背黎？

手时冇郁 手心向上 通常我都係拉完背先做二頭

頂住先

會唔會係拉背途中前臀累積太多疲勞?
試下搵日全程用拉力帶訓練再練二頭？

下次試下

越闊感覺上刺激會好啲

當然重嘅重量都相對輕啲

有隻機係比你坐係度做水平ROW

我次次用闊handle都覺得冇咩feel...闊手搞到個動作範圍細左

最近迷上做front squat

WHY? 四頭感受強D? 下背負擔細D?

Ass to the grass

會窒息，不了

非常好嘅輔助動作

活動度麻麻，唔係好做到

前排整到lower back
宜家back squat得重都仲會痛 但front squat就無事
同埋發覺做得多front squat
ohp都會痛進步

我做嗰陣時係成個人痞左係度

Hold 越重 上背同埋肩膊嘅肌肉就越要強

一開頭做都覺得好辛苦
同埋剩係勾到一兩隻手指
宜家full grip都無問題

哇呢個幾impressive ，我完全搞唔掂

我做到好似游水抖唔到氣咁

做唔到full grip

可以試吓合十雙手咁樣頂住佢啊

你地係交叉手定11手
我慣咗交叉手無乜嘢

交叉手

MP嘅6-8日shipping係咪真係6-8日？

唔係

無啊 mk果個

未回復好 唔知自己覆左啲乜

啱啱買完等左13日

英國巴表示MP next day delivery真係隔日到

發現自己有圓肩

新手一問 如果我想食雞胸 去普通超市個啲已經OK? 定有冇介紹

做face pull

有冇邊個健力教練推薦 知唔知依家一堂大約幾錢?

香港出名既有幾多呀
自己上佢地ig問啦

健力左半年 個大比粗左N寸 開始要著果D 大隻佬既長褲先頂得順 有無抵玩既牌子值得留意下? 謝謝

依家拉背日推胸日都做

一路健力 又一路乾身例子又少左個

一路健力 又一路乾身既天然健身例子又少左個

原來江教練都用藥

禁4年賽 精華期冇曬
又大隻 又大力 又身型 又第一次參賽 唔搞你搞邊個

你覺得佢無辜？定係話有其他人都有打藥但係放生左

其他人唔評論
只係想講佢真係好值得驗
不過傳佢用黑魔法都唔係第一日
估唔到第一次就中招
生意都冇埋

新手想健身有無咩途徑學下 例如有無咩scheme可以跟下

可以上網跟下，好多scheme program

Ching有無d網站推介下？

我以前自學就睇佢
不過依家已經無睇

佢以前叫江念鵬
好似早就衰過一次

你英文如何?

成廿八吋大脾

(同問幫推)

求其啦, 唔爭好多

thanks 研究下先
巴打而家跟coach

ok laaa
都有睇下英文書咁

咁你google下bodybuliding/powerlifting beginner program, 網上有好L多選擇

動作都識7,8成 依家跟program 玩